一家人去旅行，老竇突然發脾氣...

呢個星期我地一家四口（父母姐我）一齊去旅行，咁其中一日就係跟團去玩。

本來頭兩個景點都好地地，去到第三個景點既時候老竇上返車拎返包煙，我地無留意到就走左，跟左大隊行，之後我地3個都各自分開左玩同影相，點知老竇上返車就開始發老脾，話我地唔等佢，話我地係四個人黎旅行，點解要聽個導遊點點點。

麻煩就黎喇，因為家姐覺得佢無做錯，自己睇完個景點咪自己上返車囉咁講。但老竇就唔係咁諗，兩邊都自己主張自己既想法。依加老竇就話聽日個行程有佢就無家姐，有家姐就無佢 講真我唔想一家人去旅行搞到咁。

除左我去哄家姐去道歉之外仲有咩好d既辦法 因爲我老竇真係一個超硬頸既人，同佢講左成晚叫佢體諒返家姐佢都唔肯 仲有兩日行程呀，我夾係中間點頂得順呀！

老豆咁小器

煙鏟真係好撚麻煩, 跟團去旅遊好多地方唔食得煙, 佢地谷住谷住就會爆

結論係咪同煙鏟跟團

你發個更加大既脾氣 令佢地兩個都跟住你

真係勁小器 佢仲要話：「依加知問題唔係我呢個老野係到發脾氣呀，係根本佢唔明個問題所在，仲話自己無錯。」

咁就估到我老竇係煙鏟 佢係超級大煙鏟

咁大家都各玩各啦下

我一直都做乖乖仔，要我扮都扮唔到更大既脾氣出黎

喳架

依加老母為左唔好比老竇繼續嬲落去，企係老竇果邊

因為我老豆都係, 晚晚返到屋企, 可以狂食煙直到瞓覺
我老母同佢去台灣跟團, 有一餐係畀大家自己出去搵食, 導遊就推介下邊間邊間好食咁, 佢發起D神經屌鳩個我老母, 話做乜要跟個導遊話食乜
返到香港落機走去搭巴士, 佢想食口煙先, 巴士佬關門開車, 佢一腳就撐住道門, 屌鳩個司機做乜唔等佢

煙鏟真係無撚得救, 避之則吉

就係你老母縱容到你老豆咁臭脾氣

睇下個旅行邊個出錢囉
如果你同家姐出咁緊係佢聽你地話
如果係佢出, 受人錢財. 咪讓佢三分

有個煙鏟老竇既都辛苦了

試下由老母入手睇下有無機會 但我驚事態會更嚴重

我即係諗起"屌穿你個閪"個畫面
你老豆係咪好似果個阿叔咁架

家姐有冇咁正先

其實係AA，不過老竇老母就機票酒店出多d，我同家姐就係咁意夾幾千，不過買野都係自己出 其實大家都出左錢一定想自由去返自己中意既地方玩、買野，但如果咁樣用錢黎講一定搞到仲散，到時等我老竇登報紙都似

去邊先
唔係歐洲果d咪分開囉
有d野真係好難忍 佢又講到有你冇我
咁我會自己行啦 由得你地留係酒店啦

呢樣係重點咩

Btw more pls

又無咁誇張

日本 我諗聽日應該會三人行，家姐應該都會自己行
好地地一家人去旅行搞到咁

聽你形容
報團已經好彩左

如果係自由行 屌得仲勁

其實係自由行 只係其中一日報左個團，由導遊車我地去玩，點知就出事喇

yes
自由含既話一定到到景點都要等一等條撚樣食煙
去完呢個就要chur飛煙先去下個
最撚慘係日本唔係到到都可以食煙
如果係我plan自由含一定plan返個全日0食煙位既旅程

笑撚死

死廢老

一齊旅行真係好多問題出現

老竇咁小氣
你地仲要縱佢
小心佢脾氣愈來愈大

屌你通下氣呢

佢想甩開你地走去叫雞呀

死仔包，發小小脾氣你擺上網講，生舊叉燒好過生你，一陣你就知死

你都識講一家人去旅行啦
我唔明點解可以落車都唔知個老豆唔係跟住囉
決定各自分開行嗰陣點都會望大家一兩眼啦下話

你老豆比人dum低咗梗係會好唔開心
諗住一家人一齊玩下 點知冇人等佢
唔明佢做錯咩 你家姐會唔會太自我中心 自己想自己行就鬧個老豆應該各自睇野
咁佢自己去旅行咪得囉

下我反而報團先遇過哩啲人
有次去唔記得北海道定大板，又係成日唔俾食煙，有個呀叔一落車就要食，食又食得慢，成日要全團等佢
由初初等埋佢先上菜，去到加油站小解都要等佢chur返飛
最後上機嗰日，行程本身趕，條撚屌又慢慢食，食到第三支，司機大佬頂唔順，好勞氣又8+又乜咁同導遊講，導遊走去同佢deal食埋哩支唔食，因為要趕飛機，司機大佬都驚唔夠時間check in
條友威脅唔俾佢食就唔俾小費，佢一家七口，大家庭嚟，佢唔俾就成團少五份一收入
食煙真係仆街嚟

老人家係咁，覺得應該齊上齊落，大家走散又可能會擔心又剩，如果分開行咁做咩要一齊出嚟去旅行。

你老豆係忟呢樣

旅行搞成咁
其實應該係家姐頂唔順你老豆食煙 所以最後搞到咁
建議叫你老豆食少喲 （不過講到你老豆性格咁樣 睇怕都

你屋企有無錢
有錢企你阿爸個邊
踩多你家姐幾腳
無錢就企家姐

佢係冇禮貌，冇公德心，教育水平低

老野係咁

其實係你老豆唔識路 又語言不通
然後你地掉低佢一個 佢咪嬲
講咩一家人去旅行要一齊行 得啖笑

講真去日本 後生同老野想睇嘅野一定唔同啦
咁咪分開行囉 我覺得無問題

結論係咪同煙鏟去旅行

渣ga

做老豆做到咁撚小氣 又要食煙
係我就等佢自己行

係咪藍絲癈老嚟

有個小學雞老豆真係唔知點教佢好。

好簡單，邊個畀錢邊個就係老闆。

祝你死煙剷老豆死於非命

一句車落去你老豆到
話佢咁撚巴閉就真係唔好聽導遊講
架車係導遊主場叫佢死落車自己行
睇下佢點

死煙剷 生要累人 死累街坊

食煙

以前縱得多 而家搞到咁撚小氣
點解唔當場屌9 佢 跟團唔聽導遊講去邊咁唔撚洗跟團啦?

你老豆幾歲呀仲咁低B

返香港登報脫離父女關係囉

堂前三擊掌

你咪留係酒店咪柒出去囉

算把啦
講咩都冇用
睇你講你老豆啲野
佢應該點都企硬架啦
而對你家姐黎講，分開行可能佢仲好
所以點都冇得搞
比著係我都理撚得你老豆自己發細路仔脾氣算鳩數
就係成世人都比人寵到咁

你家姐委屈邊個理？
就係你地都企晒老豆嗰邊佢先覺得自己無錯

真

屌你老母去個旅行都家嘈屋閉 咁撚巴閉你地聽日自己玩啦 我唔撚玩啦 好地地唔撚得嘅 一人讓一步咪算囉 宜家提早返香港 成班臭閪尊嚴當飯食

叫煙剷食少d
佢寧願同你斷絕關係好過啊

你老豆小氣過港女
咁小事都有你(姐姐)冇我, 平時相處一定都勁專制又自私
3個人都唔理你老豆啦, 等佢收下火

屌 啲死廢老最鍾意自己發撚完脾氣跟住就話自己唔發脾氣係因為自己啱晒對方唔啱

咁一開始自己俾錢去咪算囉, 一家人去旅行, 正常就係大嘅俾晒或者細嘅俾晒, 邊個俾錢邊個話事

你老竇根本onlun799
如果唔想跟住導遊去玩咁學咩人報團
個老母又唔出聲個仔又唔出聲又得個家姐俾人恰
成家廢柴

一擊掌 從此再非 (姓) 家人
二擊掌 父(女/子) 恩情今天斷
三擊掌 生死從此不相干

咁大個人。繼續唔理佢就會無事架啦 ，阿媽會攪掂架麻 因為阿媽乜都識。

煙鏟真係好煩，仲要慢慢食個啲煙鏟最煩，成班人得你一個食好心就快快趣啦

又唔好咁講，雖然佢係個大煙鏟，但我都仲係好愛佢

比呢個post佢睇下
教下佢做人應該要點做

屋企人無等係可能覺得被忽略左
但身為一家之主 男人老狗
就大方D啦 屌你
咁撚自私 比著我就以後旅行都撚唔預佢

呢啲先犀利呀
一係唔爆，一爆拎刀斬人

依加真係變左三人行 我同老母諗住今日成日一齊夾攻佢，希望可以係坐飛機之前可以和好返

做人做得咁差早啲死啦 幾十歲人都唔化

我可以幫手照顧你家姐

睇完你篇文，覺得你老豆就算唔係煙鏟都唔荒會係咩好人嚟

樓主你真係好垃圾，係你屋企做女慘過賓賓，3個都冇一個重視佢，淨係以老豆行先

樓主老豆正一廢老

垃圾樓主 做仔做到咁驚老豆
有錯就要屌 理得佢係老豆啊

除非跟團，如果唔係唔會同家人去旅行

根本長子應該當家，睇死樓主成世做群腳仔

同老豆去叫雞出火囉
父子兵 幾開心

我地就係幫家姐先同老竇行講道理。其實去旅行大家興奮少少周圍走周圍玩都好正常，唔明點解佢就唔讓下後輩

1. 煙剷
2. 唔講道理
3. 唔體諒屋企人，好地地旅行去發細蚊仔脾氣
幾十歲人都唔化，生肺癌又要全家幫佢埋單

你自己要食煙又準備

咁叫你老母唔好企係老豆個邊先啦

我只不過係想講道理和平解決，下下都屌點解一家人要做到咁不和

即係老豆係法官，要係老豆面前幫家姐求情

我覺得唔應該同你老竇行 應該由佢自己一個反省一下囉
你同你老母咁樣只會令佢覺得有乜野就講有你無我就大曬

你老豆都冇心和氣，係要人就晒佢算和氣咩

樓主你仲有幾多日先返?

法咩官
而家老豆係原告
家姐係被告

叫你家姐就下佢
去完旅行 返屋企 輪屌爆你老豆

最憎啲幾廿歲人都唔化嘅煙剷廢老

聽日就返黎喇。我依加只係希望佢地會好好溝通，兩邊各自主張自己既意見都無用，希望佢聽得入耳

分開行

其實你地冇團體精神
唔見左個人都唔知
唔見左又唔識搵返就自己跟大隊行
大隊只係指示, 實情最緊要係一家人行動
同老野去玩係要多D睇住佢照顧佢, 唔好諗住自己玩自己佢地識照顧自己

係...我都明老竇嬲d咩，但就覺得唔需要搞到咁大姐，大家講下自己意見，一齊就下大家，我同老母都係嘈佢唔洗搞到咁

一定要解決架咩
兩個都覺得自己冇錯咪繼續落去
作為後生你家姐不知幾開心可以自己一個行
你老豆呢種死廢老好多時都係得把口
你試下3個撇甩佢自己行佢咪又係要死死氣跟住你地
通常呢啲廢老冇自由行既本錢
根本唔怕同佢分開行
佢嬲咗你地既話仲好
唔好氹返佢
繼續無視佢玩到嘻嘻哈哈咁
睇住佢冇得玩又唔識自己玩谷住度氣個樣就好撚爽

你d左膠思想好嘔心

情況唔同，屋企人既事對我黎講唔係對與錯既問題

你老豆係嗰啲尊嚴撚嚟㗎喎

你地認錯咁唔搞大囉。有錯就認啦。衰仔

煙鏟害全家真係冇錯

就係你地咁既態度
你老豆先咁唔講理
要全世界就佢一個

a 自己返車唔同人講聲
b 見到無人發現佢行開左就發老皮, 唔識主動打比人
c 堅持自己, 唔理他人因由, 仲想迫全世界就佢

好彩你家姐抗壓能力高
如果佢頂唔住做傻事
你都係幫兇

人在異地
由得你家姐一個 有起咩事上黎
你地三個點對得住自己 點對得住家姐 點對得住列祖列宗

一齊去旅行連老豆冇一齊都唔知
比我都嬲啦
完全冇重視老豆

當年我老豆錯，鬧我媽
我幫我媽講嘢
結果我媽就好似你咁，因為唔想嘈，鬧返我

如果過幾年你家姐搬出去之後唔同你地聯絡
你可以睇返呢個post
係你地3個都選擇咗唔理佢感受

個家姐生喺你哋家庭真係慘
冇人理佢感受

呢個世界係咁
成日發脾氣嗰啲，其他人就覺得應該要就佢體諒佢
平時對人好，突然發脾氣，咁就變做pk

咁撚小氣 叫你老母離婚啦

最撚怕呢d 垃圾小農思想
男既就大男人
女既就小女人

即場斷絕所有家庭關係

你家姐可能仲開心
去旅行最驚就係你老豆呢種人
冇貢獻又埋怨多多

死煙剷特別麻煩

你將呢個post俾你老豆睇，佢就識得反省架啦！

全家都on9
陌生地方等埋親友係常識吧

撐你
點可能唔知屋企人走撚咗
呢度成班兒登小朋友

要幾無家教既人
先會覺得自己無啦啦行開
係唔駛同人講一聲

狗都不如

因為你地唔理解和氣生財嘅原理

同屋企人旅行真係預左係咁
你估家家人都好似馬壯一家咁融洽咩

弱鳩智，佢老豆就係最唔和氣果個，實情係要成家人處處忍讓

同埋煙鏟應該死全家

點解要叫家姐道歉？你癡線架？

得寸進尺就有，和氣生財只不過你呢啲奴性重嘅人安慰自己嘅說話

難聽過粗口
幫家姐=丟低佢一個

贊成
我係佢家姐都會對呢3個人徹底失望

和你老味。岩就岩，錯就錯。

縱容佢個老豆=助紂為虐

叫你老媽子發個老脾啦

互相包容互相忍讓 唔等於可以唔講道理
如果一家人就可以唔講道理
同情緒勒索有咩分別

你老豆人在外地 都可以唔講一聲走開
仲要怪人無發現 公主到

煙鏟真係正宗垃撚圾，
第時，生肺癌你睇下你家姐會唔會夾錢醫個小氣老豆

啱呀，點解呢句唔係同我老豆/樓主老豆講？

老豆走開左冇講聲
唔好expect人地一定知佢走開左
搵唔到人咪打個電話/WhatsApp 囉
最撚憎啲廢佬多多籍口成日覺得自己冇錯
話咩"做左幾廿年人洗唔洗你教"類似既說話

其實遲啲拎包煙會死咩屌

冇對與錯但又要家姐道歉
老豆大曬？
佢發更大既脾氣就要就佢
我真係恭喜你家姐有個咁小器既老豆同on9既細佬

道理還道理 家人還家人
如果家人因為蠻不講理不顧親情
點解仲要同一個唔講道理既人講道理？
做你家姐真係好慘
兩邊都係親人 偏偏幫嗰冇道理既都唔理有道理嗰個
俾我係家姐 我返到香港即刻同你地成家垃圾斷絕關係

你老豆叫冇嘢搵嘢嘈 根本唔應該三人行
啱啦幾十歲人呢啲死煙鏟自私精就係你地縱出黎

喺佢屋企做女真係慘過做女傭
冇人理冇人幫冇錯都仲要道歉

啱啊 喂大佬啊 一家人嚟 有乜理由你地三個行先 仲要無理到老竇有無跟上 有無人性嫁？？

你同你個名襯到絕呀

角色調轉 人在異地 佢三條友咪又係dum低老竇 唔驚老竇有事嗰下先頂癮 一家人喎

比D大學都入唔到既廢物睇

佢老豆自己行開唔識開聲既？好無交帶啵
如果佢老豆係慣左咁無聲消失
就唔可以怪人無理到佢啦
所係佢因為被dum低唔開心 都勉強可以理解
但唔等於佢無錯 唔等於可以大聲夾惡

有咩都撻句「一家人黎」 黎凌駕一切 真係難聽過粗口

哎呀呀又咁啱俾我腐碌入到三大喎 你吹呀

又block多個

嘩你好撚威

樓主三個人dum低人 仲要由樓主親述返 認為佢哋嘅做法無問題 咁成個敘述本來就對老竇唔公平喇 全世界老竇老母都係咁撚麻煩嫁啦 去得旅行就預咗要就佢哋 一家人同行 少咁個咪打電話搵囉 btw分分鐘老竇有係咁咦單聲 無人聽到

Dum低既前題下，係要有同人講過我要行開下，而人地聽左無理到先叫dum低。
粒聲唔出自己行左去叫自己唔知死左去邊。
兩回事黎，分返開ok?

你老豆就on9小氣
你同你老母就懶好人寵壞晒佢唔死都冇用
全家得你家姐一個正常，但就要搞到好似比你3個批鬥杯葛咁

有咩理由真係由尻個家姐一個人行呀
咁既情況更加抓住佢 有咩事就一齊行架啦
你咁放棄家姐 家姐一定有條刺係度

唔講道理發細路仔脾氣嗰個係你老豆
但你地仲要幫住佢
然後你話自己想講道理
你真心覺得以你老豆嘅性格，你同佢講道理佢會聽？
我話你知啦細路，佢呢啲人我見唔少，佢係一撚定唔撚會聽，仲要等到如果你家姐真係認低威嘅話佢一定會踩多兩腳屌鳩你家姐，然後你同你老母就會on99咁行出黎話一人少句諗住可以息事寧人，但其實咁只會令你老豆覺得自己冇錯，而你家姐又覺得受委屈

追撚晒成個post
最撚值得屌嗰個唔係樓主老豆或者家姐
而係樓主同樓主老母
唔撚死都冇用

衰左仲嘈

真係鄧佢家姐慘

正常啦 我諗好多人都試過
尤其坐完飛機要第一時間搵地方比佢食煙
唔係就屌尻你

去旅行仲食乜鬼野煙丫......
樓主老竇真係麻撚煩，俾著係我嘅話，我會直程唔帶條生番去旅行，廢事失禮街坊......

無睇最後嗰句？

廢就廢啦 咁撚多藉口
你老豆根本就欺善怕惡啲垃圾廢老
就係因為個仔同老婆都唔出聲縱壞哂
而家先黎講道理有西用？
睇死你根本就大聲啲講野都唔敢
同自己老豆老母嘈就等於唔愛佢地
下下淨係識息事寧人
你有女未？各路絲打認住呢啲廢柴唔好簡佢地做男朋友

一人分演法官同原告

屌，我都試過
幾年過去同老豆老母都冇再見過一面

試過一家人去旅行，老母發脾氣，我地全家無理佢走左去

我覺得人要搞清楚自己係咩位置，無錢無能力，麻煩有咩事就自己吞左啖氣去唔好搞咁多事

我地係咪陪審團?

唔洗啦，佢老豆就係法官，佢對眼就係證據！

渣嫁 廢老

中國人都係咁
有問題? 唔理佢咪得, 駛乜要解決

成家除咗個家姐外都癡撚線

尤其樓主，明知錯嘅係自己老竇但要個家姐道歉

將心比己，下次燒著你時你家姐恐你出去受靶，你個心會唔會好受？

自遊行一樣
行兩步又話要食煙 下下拖慢行程

唔好意思 煙鏟死全家

緊係唔會
到時家姐未叫, 樓主都自己say左sor啦
根本成個人都無骨氣

有啲料

絲打你啲屋企人對你做過乜？

我老豆係屋企打鳩我老母
捉住頭髮撼落墻
我報警
然後我老母話我唔岩

樓主真係要老豆認錯係應該杯葛佢
同你家姐玩
條廢老見冇人理咪會讓步
你家姐都feel到有人支持佢
點知你而家竟然係調轉黎做
變咗杯葛家姐同廢老行
我係家姐肯定記成世

仲話覺得一家人冇分對錯
問題係廢老同家姐都認為係有對錯
你覺得點關佢地鳩事咩

睇正文以為老豆傻啫

睇埋啲回覆原來個仔都係弱智

仲要講咩屋企人無對與錯

啱就啱錯就錯，件事嚴唔嚴重，值唔值得原諒係另一回事

我係你家姐一定對呢個家死心，盡快搬出去住算撚數

你依家唔係大事化小，係是非不分，點解要哄你老豆？你老豆咁嘅心態你地唔指出佢有咩問題，態度強硬啲，日後只會變本加厲。

你又有冇諗過你家姐明明無錯，最後成家人唔理佢，一個人行有幾委屈？

成家垃圾人垃圾思想